import {ILevel} from "../models/IGame";

export const SemSlov: ILevel = {
    "1": {
        "question": "Какие цвета есть у радуги?",
        "answer": "КРАСНЫЙ, ОРАНЖЕВЫЙ, ЖЁЛТЫЙ, ЗЕЛЁНЫЙ, ГОЛУБОЙ, СИНИЙ, ФИОЛЕТОВЫЙ"
    },
    "2": {
        "question": "Комнаты в квартире",
        "answer": "КУХНЯ, СПАЛЬНЯ, ГОСТИНАЯ, ТУАЛЕТ, ВАННАЯ, ДЕТСКАЯ, ПРИХОЖАЯ"
    },
    "3": {
        "question": "Это тает",
        "answer": "ЛЁД, СНЕГ, МОРОЖЕНОЕ, ШОКОЛАД, МАСЛО, САХАР, ВОСК"
    },
    "4": {
        "question": "Это едят с хлебом",
        "answer": "МАСЛО, СУП, СЫР, КОЛБАСА, САЛО, ИКРА, САЛАТ"
    },
    "5": {
        "question": "Вы бы взяли это на необитаемый остров",
        "answer": "ЕДА, СПИЧКИ, ВОДА, ТЕЛЕФОН, НОЖ, ОДЕЖДА, ПАЛАТКА"
    },
    "6": {
        "question": "Мужское имя из четырёх букв",
        "answer": "САША, ДИМА, ВАНЯ, МИША, КОЛЯ, ЖЕНЯ, ЛЁША"
    },
    "7": {
        "question": "Женское имя из четырёх букв",
        "answer": "МАША, КАТЯ, ЛЕНА, ДАША, НИНА, ТАНЯ, ВИКА"
    },
    "8": {
        "question": "Городагерои России",
        "answer": "МОСКВА, САНКТПЕТЕРБУРГ, ТУЛА, МУРМАНСК, СМОЛЕНСК, ВОЛГОГРАД, НОВОРОССИЙСК"
    },
    "9": {
        "question": "Детёныш животного",
        "answer": "ЩЕНОК, КОТЁНОК, ТЕЛЁНОК, ЖЕРЕБЁНОК, ЦЫПЛЁНОК, ЯГНЁНОК, ПОРОСЁНОК"
    },
    "10": {
        "question": "Супермаркет в России",
        "answer": "МАГНИТ, ПЯТЁРОЧКА, ЛЕНТА, АШАН, ПЕРЕКРЁСТОК, ДИКСИ, ОКЕЙ"
    },
    "11": {
        "question": "Косметика",
        "answer": "ПОМАДА, ТУШЬ, ТЕНИ, ПУДРА, РУМЯНА, ПОДВОДКА, ХАЙЛАЙТЕР"
    },
    "12": {
        "question": "Кондитерское изделие",
        "answer": "ТОРТ, КЕКС, ПИРОГ, ПЕЧЕНЬЕ, ПИРОЖНОЕ, КОНФЕТА, ПРЯНИК"
    },
    "13": {
        "question": "Часть тела",
        "answer": "РУКА, НОГА, ГОЛОВА, НОС, ШЕЯ, РОТ, ЖИВОТ"
    },
    "14": {
        "question": "Это можно увидеть в небе",
        "answer": "СОЛНЦЕ, САМОЛЁТ, ЛУНА, ЗВЕЗДА, ОБЛАКО, ПТИЦА, ВЕРТОЛЁТ"
    },
    "15": {
        "question": "Это растёт в огороде",
        "answer": "ПОМИДОР, ОГУРЕЦ, КАРТОФЕЛЬ, МОРКОВЬ, ЛУК, КАПУСТА, СВЁКЛА"
    },
    "16": {
        "question": "Это можно намазать на хлеб",
        "answer": "МАСЛО, СЫР, ВАРЕНЬЕ, МАЙОНЕЗ, ИКРА, ПАШТЕТ, МЁД"
    },
    "17": {
        "question": "Повод чтобы надеть костюм",
        "answer": "СВАДЬБА, ВЫПУСКНОЙ, РАБОТА, КОНЦЕРТ, ГОЛОСОВАНИЕ, ВСТРЕЧА, СОБЕСЕДОВАНИЕ"
    },
    "18": {
        "question": "Об этой профессии мечтают дети",
        "answer": "КОСМОНАВТ, ВРАЧ, ПОЖАРНЫЙ, ПОЛИЦЕЙСКИЙ, УЧИТЕЛЬ, ПОВАР, ПРЕЗИДЕНТ"
    },
    "19": {
        "question": "Это белое",
        "answer": "СНЕГ, МОЛОКО, ОБЛАКО, БУМАГА, САХАР, ХЛЕБ, СОЛЬ"
    },
    "20": {
        "question": "Что лежит в кармане?",
        "answer": "ТЕЛЕФОН, ДОКУМЕНТЫ, КЛЮЧИ, ЖВАЧКА, СЕМЕЧКИ, ЗАЖИГАЛКА, ДЕНЬГИ"
    },
    "21": {
        "question": "Полное женское имя которое начинается на Ан",
        "answer": "АННА, АНАСТАСИЯ, АНГЕЛИНА, АНТОНИНА, АНЖЕЛА, АНФИСА, АНИТА"
    },
    "22": {
        "question": "Животное из четырёх букв",
        "answer": "ТИГР, ВОЛК, СЛОН, ЛИСА, ЗАЯЦ, ЛОСЬ, МЫШЬ"
    },
    "23": {
        "question": "Блюда из картофеля",
        "answer": "ПЮРЕ, ФРИ, СУП, ДРАНИКИ, ЗАПЕКАНКА, САЛАТ, ВАРЕНИКИ"
    },
    "24": {
        "question": "В это добавляют изюм",
        "answer": "КЕКС, ТВОРОГ, БУЛОЧКА, КАША, ЗАПЕКАНКА, ШОКОЛАД, КОМПОТ"
    },
    "25": {
        "question": "В это добавляют молоко",
        "answer": "КОФЕ, КАША, ЧАЙ, ТЕСТО, ПЮРЕ, КАКАО, ХЛОПЬЯ"
    },
    "26": {
        "question": "Это есть у врача",
        "answer": "ПЕРЧАТКА, МАСКА, РУЧКА, ГРАДУСНИК, ХАЛАТ, ШПРИЦ, РЕЦЕПТ"
    },
    "27": {
        "question": "Ради чего люди играют в игры?",
        "answer": "ВЕСЕЛЬЕ, УДОВОЛЬСТВИЕ, ИНТЕРЕС, СОРЕВНОВАНИЕ, ПОБЕДА, АЗАРТ, КОМПАНИЯ"
    },
    "28": {
        "question": "Герой советского мультфильма",
        "answer": "ЧЕБУРАШКА, УМКА, ВИННИПУХ, КАРЛСОН, МАТРОСКИН, ЛЕОПОЛЬД, БУРАТИНО"
    },
    "29": {
        "question": "Это посыпают сыром",
        "answer": "МАКАРОНЫ, ПИЦЦА, САЛАТ, МЯСО, ПИРОГ, ЛАЗАНЬЯ, ХЛЕБ"
    },
    "30": {
        "question": "Это часто покупают в качестве сувенира",
        "answer": "МАГНИТ, БРЕЛОК, ОТКРЫТКА, ТАРЕЛКА, КРУЖКА, СТАТУЭТКА, ФУТБОЛКА"
    },
    "31": {
        "question": "Дети часто таскают с собой",
        "answer": "РЮКЗАК, КУКЛА, СОСКА, МЯЧ, МАШИНКА, САМОКАТ, ПЕЧЕНЬЕ"
    },
    "32": {
        "question": "Для этого нужно использовать монетки",
        "answer": "АВТОМАТ, КОПИЛКА, ПРОЕЗД, СДАЧА, ТЕЛЕФОН, СУНДУК, КОЛЛЕКЦИЯ"
    },
    "33": {
        "question": "Еда которую мы не жуём",
        "answer": "КАША, ПЮРЕ, СУП, ЙОГУРТ, МОРОЖЕНОЕ, БУЛЬОН, ЖЕЛЕ"
    },
    "34": {
        "question": "Животное на букву К",
        "answer": "КОШКА, КОРОВА, КРОТ, КРОКОДИЛ, КЕНГУРУ, КИТ, КОНЬ"
    },
    "35": {
        "question": "Животное с длинным хвостом",
        "answer": "БЕЛКА, ТУШКАНЧИК, ЛОШАДЬ, ЛИСА, ЛЕВ, ЯЩЕРИЦА, КРЫСА"
    },
    "36": {
        "question": "Тяжелое животное",
        "answer": "СЛОН, БЕГЕМОТ, КИТ, ЖИРАФ, НОСОРОГ, ЛЕВ, МЕДВЕДЬ"
    },
    "37": {
        "question": "Злодей из сказки",
        "answer": "КОЩЕЙ, БАБА ЯГА, ВОЛК, ЗМЕЙ ГОРЫНЫЧ, БАРМАЛЕЙ, ЛЕШИЙ, СНЕЖНАЯ КОРОЛЕВА"
    },
    "38": {
        "question": "Знаменитая собака",
        "answer": "ХАТИКО, БЕЛКА, СТРЕЛКА, РЕКС, МУХТАР, ШАРИК, БЕТХОВЕН"
    },
    "39": {
        "question": "Игра на детской вечеринке",
        "answer": "ПРЯТКИ, ДОГОНЯЛКИ, КРОКОДИЛ, ТВИСТЕР, МОНОПОЛИЯ, ВЫШИБАЛЫ, ФАНТЫ"
    },
    "40": {
        "question": "Знаменитый волшебник",
        "answer": "ГАРРИ ПОТТЕР, МЕРЛИН, ДАМБЛДОР, ГУДВИН, ХОТТАБЫЧ, ГЕНДАЛЬФ, ДЕД МОРОЗ"
    },
    "41": {
        "question": "Знаменитый кот",
        "answer": "МАТРОСКИН, ЛЕОПОЛЬД, БАЗИЛИО, ГАВ, ТОМ, ГАРФИЛД, БЕГЕМОТ"
    },
    "42": {
        "question": "Вид печенья",
        "answer": "ОВСЯНОЕ, ПЕСОЧНОЕ, КРЕКЕР, ШОКОЛАДНОЕ, МОЛОЧНОЕ, ИМБИРНОЕ, СЛОЁНОЕ"
    },
    "43": {
        "question": "У кого есть оружие?",
        "answer": "ВОЕННЫЙ, ПОЛИЦЕЙСКИЙ, РАЗБОЙНИК, ПИРАТ, КИЛЛЕР, ОХОТНИК, СПОРТСМЕН"
    },
    "44": {
        "question": "Изза этого останавливаются в дороге",
        "answer": "ТУАЛЕТ, АВАРИЯ, ПРОБКА, СВЕТОФОР, ЕДА, ОТДЫХ, ЗАПРАВКА"
    },
    "45": {
        "question": "Иностранный язык",
        "answer": "АНГЛИЙСКИЙ, НЕМЕЦКИЙ, ФРАНЦУЗСКИЙ, ИСПАНСКИЙ, КИТАЙСКИЙ, ИТАЛЬЯНСКИЙ, ЯПОНСКИЙ"
    },
    "46": {
        "question": "Когда мы это едим то не можем остановиться",
        "answer": "ЧИПСЫ, СЕМЕЧКИ, МОРОЖЕНОЕ, ШОКОЛАД, ПИЦЦА, ТОРТ, СУХАРИКИ"
    },
    "47": {
        "question": "Командный спорт",
        "answer": "ФУТБОЛ, БАСКЕТБОЛ, ВОЛЕЙБОЛ, ХОККЕЙ, РЕГБИ, ГАНДБОЛ, БЕЙСБОЛ"
    },
    "48": {
        "question": "Что можно порвать?",
        "answer": "БУМАГА, СВЯЗКА, ОТНОШЕНИЯ, ОДЕЖДА, ВЕРЕВКА, УПАКОВКА, ГЛОТКА"
    },
    "49": {
        "question": "Дети делают это в песочнице",
        "answer": "КОПАЮТ, ИГРАЮТ, СИДЯТ, ДЕРУТСЯ, ЛЕПЯТ КУЛИЧИКИ, ПАЧКАЮТСЯ, СТРОЯТ"
    },
    "50": {
        "question": "Место в котором нельзя шуметь",
        "answer": "БИБЛИОТЕКА, ТЕАТР, БОЛЬНИЦА, ШКОЛА, МУЗЕЙ, КИНО, ЦЕРКОВЬ"
    },
    "51": {
        "question": "Средство для волос",
        "answer": "ШАМПУНЬ, БАЛЬЗАМ, МАСКА, ЛАК, ГЕЛЬ, МАСЛО, КРАСКА"
    },
    "52": {
        "question": "Мы берём это на пляж",
        "answer": "ПОЛОТЕНЦЕ, КРЕМ, КУПАЛЬНИК, ОЧКИ, ЗОНТ, ВОДА, ШЛЯПА"
    },
    "53": {
        "question": "Мы моем это каждый день",
        "answer": "РУКИ, ЛИЦО, ПОСУДА, НОГИ, ОВОЩИ, ПОЛ, ГОЛОВА"
    },
    "54": {
        "question": "Мы храним это в морозильной камере",
        "answer": "МЯСО, МОРОЖЕНОЕ, ПЕЛЬМЕНИ, ОВОЩИ, ЛЁД, РЫБА, ЯГОДЫ"
    },
    "55": {
        "question": "Мы часто меняем это в доме",
        "answer": "МЕБЕЛЬ, ОБОИ, ШТОРЫ, ПОСУДА, ЛАМПОЧКА, ПОСТЕЛЬНОЕ БЕЛЬЁ, ПОЛОТЕНЦЕ"
    },
    "56": {
        "question": "Это необходимо делать часто",
        "answer": "УБОРКА, ОТДЫХ, СТИРКА, ГОТОВКА, ГЛАЖКА, РАЗВЛЕЧЕНИЯ, СПОРТ"
    },
    "57": {
        "question": "Название супа",
        "answer": "БОРЩ, ЩИ, ГОРОХОВЫЙ, ХАРЧО, УХА, РАССОЛЬНИК, СОЛЯНКА"
    },
    "58": {
        "question": "Настольная игра",
        "answer": "МОНОПОЛИЯ, КАРТЫ, ШАШКИ, ШАХМАТЫ, ЛОТО, ДОМИНО, НАРДЫ"
    },
    "59": {
        "question": "Первый",
        "answer": "РАЗ, КЛАСС, ПОЦЕЛУЙ, ДЕНЬ, КАНАЛ, КОСМОНАВТ, ШАГ"
    },
    "60": {
        "question": "Птицы",
        "answer": "ЖУРАВЛЬ, ВОРОБЕЙ, СКВОРЕЦ, ЖАВОРОНОК, ДРОЗД, ВОРОНА, ЛЕБЕДЬ"
    },
    "61": {
        "question": "Это есть в автомобиле",
        "answer": "КОЛЕСО, ДВИГАТЕЛЬ, БАГАЖНИК, ФАРА, ПЕДАЛЬ ГАЗА, ДВЕРЬ, СИДЕНЬЕ"
    },
    "62": {
        "question": "Персонаж который носит головной убор",
        "answer": "ШАПОКЛЯК, НЕЗНАЙКА, БУРАТИНО, КОТ В САПОГАХ, ШЕРЛОК ХОЛМС, ПОЧТАЛЬОН ПЕЧКИН, КРАСНАЯ ШАПОЧКА"
    },
    "63": {
        "question": "Профессия на А",
        "answer": "АКТЁР, АДВОКАТ, АРХИТЕКТОР, АСТРОНАВТ, АРХЕОЛОГ, АГРОНОМ, АКРОБАТ"
    },
    "64": {
        "question": "Профессия на П",
        "answer": "ПОВАР, ПОЛИЦЕЙСКИЙ, ПЕКАРЬ, ПИЛОТ, ПОЖАРНЫЙ, ПРОДАВЕЦ, ПАРИКМАХЕР"
    },
    "65": {
        "question": "Работа для которой нужно носить перчатки",
        "answer": "ВРАЧ, ПОВАР, СТРОИТЕЛЬ, УБОРЩИК, ХИРУРГ, КОСМЕТОЛОГ, ПОЖАРНЫЙ"
    },
    "66": {
        "question": "Разновидность соуса",
        "answer": "КЕТЧУП, СЫРНЫЙ, МАЙОНЕЗ, СОЕВЫЙ, ЧЕСНОЧНЫЙ, КИСЛОСЛАДКИЙ, БАРБЕКЮ"
    },
    "67": {
        "question": "Разновидность пиццы",
        "answer": "МАРГАРИТА, ЧЕТЫРЕ СЫРА, ГАВАЙСКАЯ, МЯСНАЯ, ПЕППЕРОНИ, ГРИБНАЯ, ДЕРЕВЕНСКАЯ"
    },
    "68": {
        "question": "Ребёнок надевает это чтобы быть похожим на пирата",
        "answer": "ПОВЯЗКА, ШЛЯПА, САПОГ, ТЕЛЬНЯШКА, ПЛАЩ, РЕМЕНЬ, СЕРЬГА"
    },
    "69": {
        "question": "Резкий запах",
        "answer": "ДУХИ, ЛУК, СПИРТ, ПОТ, БЕНЗИН, РЫБА, МУСОР"
    },
    "70": {
        "question": "Ресторан фастфуд",
        "answer": "КФС, БУРГЕР КИНГ, МАКДОНАЛДС, САБВЕЙ, ТЕРЕМОК, КРОШКА КАРТОШКА, ДОДО"
    },
    "71": {
        "question": "Бытовая техника в доме",
        "answer": "ТЕЛЕВИЗОР, ХОЛОДИЛЬНИК, ПОСУДОМОЙКА, ФЕН, ПЫЛЕСОС, МИКРОВОЛНОВКА, УТЮГ"
    },
    "72": {
        "question": "Популярные соццети",
        "answer": "ИНСТАГРАМ, ТИКТОК, ВКОНТАКТЕ, ЮТУБ, ТЕЛЕГРАМ, ФЕЙСБУК, ТВИТТЕР"
    },
    "73": {
        "question": "Синоним к слову большой",
        "answer": "ОГРОМНЫЙ, ГИГАНТСКИЙ, ВЕЛИКИЙ, КРУПНЫЙ, ГРОМАДНЫЙ, ВЫСОКИЙ, ЗДОРОВЫЙ"
    },
    "74": {
        "question": "Синоним к слову красивый",
        "answer": "ПРЕКРАСНЫЙ, МИЛЫЙ, ВЕЛИКОЛЕПНЫЙ, СИМПАТИЧНЫЙ, ПРИВЛЕКАТЕЛЬНЫЙ, ОЧАРОВАТЕЛЬНЫЙ, ХОРОШИЙ"
    },
    "75": {
        "question": "Синоним к слову сложный",
        "answer": "ТРУДНЫЙ, ТЯЖЕЛЫЙ, НЕПРОСТОЙ, НЕЛЁГКИЙ, ТЯЖКИЙ, НЕВЫПОЛНИМЫЙ, МУДРЁНЫЙ"
    },
    "76": {
        "question": "Слово которое заканчивается на О",
        "answer": "ОКНО, МОЛОКО, ОБЛАКО, ГНЕЗДО, ЧУДО, СЛОВО, ПЯТНО"
    },
    "77": {
        "question": "Специя",
        "answer": "ПЕРЕЦ, СОЛЬ, ПАПРИКА, КУРКУМА, КАРРИ, КОРИЦА, УКРОП"
    },
    "78": {
        "question": "Спорт в помещении",
        "answer": "БАСКЕТБОЛ, ВОЛЕЙБОЛ, ФУТБОЛ, ХОККЕЙ, ВОДНОЕ ПОЛО, ГАНДБОЛ, БОКС"
    },
    "79": {
        "question": "Виды спорта летних Олимпийских игр",
        "answer": "СТРЕЛЬБА, ФУТБОЛ, ГРЕБЛЯ, ВЕЛОСПОРТ, БОРЬБА, ГИМНАСТИКА, ТЕННИС"
    },
    "80": {
        "question": "Средиземноморская страна",
        "answer": "ТУРЦИЯ, ИТАЛИЯ, ИСПАНИЯ, ГРЕЦИЯ, ФРАНЦИЯ, ЕГИПЕТ, КИПР"
    },
    "81": {
        "question": "Это используют зимой",
        "answer": "ШАПКА, САНКИ, ВАРЕЖКИ, ЛЫЖИ, ШАРФ, КОНЬКИ, ШУБА"
    },
    "82": {
        "question": "Страна на букву К",
        "answer": "КИТАЙ, КАНАДА, КАЗАХСТАН, КОРЕЯ, КИПР, КЕНИЯ, КОЛУМБИЯ"
    },
    "83": {
        "question": "Страна в которой говорят поиспански",
        "answer": "ИСПАНИЯ, МЕКСИКА, АРГЕНТИНА, ЧИЛИ, КУБА, КОЛУМБИЯ, США"
    },
    "84": {
        "question": "Страна известная своим пивом",
        "answer": "ГЕРМАНИЯ, РОССИЯ, ЧЕХИЯ, АНГЛИЯ, БЕЛЬГИЯ, ШВЕЦИЯ, США"
    },
    "85": {
        "question": "Страна на флаге которой есть красный цвет",
        "answer": "РОССИЯ, ФРАНЦИЯ, КИТАЙ, ЯПОНИЯ, США, ГЕРМАНИЯ, ИТАЛИЯ"
    },
    "86": {
        "question": "Страна у которой на флаге есть звезды",
        "answer": "США, КИТАЙ, ТУРЦИЯ, АВСТРАЛИЯ, ИЗРАИЛЬ, НОВАЯ ЗЕЛАНДИЯ, ВЬЕТНАМ"
    },
    "87": {
        "question": "Телепередача",
        "answer": "ПУСТЬ ГОВОРЯТ, НОВОСТИ, ПОЛЕ ЧУДЕС, ВРЕМЯ ПОКАЖЕТ, МОДНЫЙ ПРИГОВОР, КВН, ОРЁЛ И РЕШКА"
    },
    "88": {
        "question": "Это необходимо футболисту для игры",
        "answer": "МЯЧ, БУТСЫ, ЩИТКИ, ГЕТРЫ, ФОРМА, ПОЛЕ, ВОРОТА"
    },
    "89": {
        "question": "Это добавляют в мороженое",
        "answer": "ШОКОЛАД, КЛУБНИКА, КАРАМЕЛЬ, ВАНИЛЬ, ОРЕХ, ВАРЕНЬЕ, СЛИВКИ"
    },
    "90": {
        "question": "Туда можно сводить детей",
        "answer": "МУЗЕЙ, ЗООПАРК, ТЕАТР, ПАРК, КИНО, ЦИРК, ПЛАНЕТАРИЙ"
    },
    "91": {
        "question": "У человека их два",
        "answer": "ГЛАЗ, РУКА, НОГА, УХО, НОЗДРЯ, ПОЧКА, ЛЁГКОЕ"
    },
    "92": {
        "question": "У чего есть колеса?",
        "answer": "МАШИНА, ВЕЛОСИПЕД, САМОКАТ, МОТОЦИКЛ, КОЛЯСКА, ТЕЛЕГА, АВТОБУС"
    },
    "93": {
        "question": "Это изогнутое",
        "answer": "РАДУГА, ДОРОГА, ТРУБА, БАНАН, ЗМЕЯ, РЕКА, ПАЛКА"
    },
    "94": {
        "question": "Это есть у хоккейного вратаря",
        "answer": "КОНЬКИ, КЛЮШКА, ПЕРЧАТКИ, ЛОВУШКА, МАСКА, ВОРОТА, ЩИТКИ"
    },
    "95": {
        "question": "Фрукт который режут чтобы съесть",
        "answer": "ЯБЛОКО, АПЕЛЬСИН, АРБУЗ, БАНАН, КИВИ, ГРУША, ДЫНЯ"
    },
    "96": {
        "question": "Фрукт который чистят чтобы съесть",
        "answer": "АПЕЛЬСИН, БАНАН, ГРЕЙПФРУТ, КИВИ, ЯБЛОКО, МАНГО, АНАНАС"
    },
    "97": {
        "question": "Часть велосипеда",
        "answer": "РУЛЬ, КОЛЕСО, ЦЕПЬ, РАМА, ПЕДАЛЬ, ТОРМОЗ, СИДЕНЬЕ"
    },
    "98": {
        "question": "Часть самолёта",
        "answer": "КРЫЛО, ХВОСТ, ШАССИ, НОС, КАБИНА, ФЮЗЕЛЯЖ, ТУРБИНА"
    },
    "99": {
        "question": "Чтото на резинке",
        "answer": "ТРУСЫ, ШТАНЫ, НОСКИ, ВАРЕЖКИ, ЮБКА, БРАСЛЕТ, ОЧКИ"
    },
    "100": {
        "question": "Мы надеваем это летом",
        "answer": "ФУТБОЛКА, ШОРТЫ, ОЧКИ, ШЛЁПКИ, ПЛАТЬЕ, РУБАШКА, ТОПИК"
    },
    "101": {
        "question": "Это ассоциируется с Австралией",
        "answer": "КЕНГУРУ, ЖАРА, КОАЛА, СИДНЕЙ, ОКЕАН, ПАУК, ПУСТЫНЯ"
    },
    "102": {
        "question": "На дне рождения",
        "answer": "ТОРТ, ПОДАРКИ, ПОЗДРАВЛЕНИЯ, СВЕЧИ, ШАРИКИ, ГОСТИ, ЦВЕТЫ"
    },
    "103": {
        "question": "Можно увидеть в пустыне",
        "answer": "ВЕРБЛЮД, КАКТУС, ОАЗИС, МИРАЖ, СКОРПИОН, ДЮНА, ПЕСОК"
    },
    "104": {
        "question": "Это ассоциируется с Индией",
        "answer": "СЛОН, ТАНЦЫ, ЧАЙ, КОРОВА, БИНДИ, БУДДА, СПЕЦИЯ"
    },
    "105": {
        "question": "Это ассоциируется с инопланетянами",
        "answer": "МАРС, КОСМОС, НЛО, ВТОРЖЕНИЕ, ЛУНА, ГАЛАКТИКА, ЗВЁЗДЫ"
    },
    "106": {
        "question": "Это ассоциируется с Россией",
        "answer": "МАТРЁШКА, БАЛАЛАЙКА, БЕРЁЗА, КОКОШНИК, МЕДВЕДЬ, ВАЛЕНКИ, БАНЯ"
    },
    "107": {
        "question": "Это ассоциируется с Испанией",
        "answer": "МОРЕ, ФУТБОЛ, БАРСЕЛОНА, МАДРИД, ГИТАРА, ТАНЦЫ, КОРРИДА"
    },
    "108": {
        "question": "Это ассоциируется с Китаем",
        "answer": "СТЕНА, РИС, ДРАКОН, ПАЛОЧКА, ПЕКИН, ЛАПША, ЧАЙ"
    },
    "109": {
        "question": "Это ассоциируется с Францией",
        "answer": "ЭЙФЕЛЕВА БАШНЯ, ПАРИЖ, КРУАССАН, ЦВЕТЫ, БАГЕТ, ДУХИ, СЫР"
    },
    "110": {
        "question": "Это берут в поход",
        "answer": "ПАЛАТКА, СПИЧКИ, ЕДА, РЮКЗАК, ВОДА, КОМПАС, СПАЛЬНЫЙ МЕШОК"
    },
    "111": {
        "question": "Что умеет стрелять?",
        "answer": "ТАНК, ПУШКА, АВТОМАТ, ПИСТОЛЕТ, АРБАЛЕТ, РУЖЬЕ, РОГАТКА"
    },
    "112": {
        "question": "Что можно включить в автомобиле?",
        "answer": "МУЗЫКА, ФАРЫ, СВЕТ, КОНДИЦИОНЕР, ЗАЖИГАНИЕ, ПОДОГРЕВ, ДВОРНИКИ"
    },
    "113": {
        "question": "Что вкусно пахнет?",
        "answer": "ДУХИ, ЦВЕТОК, МЫЛО, ХЛЕБ, КОФЕ, ШАМПУНЬ, ШОКОЛАД"
    },
    "114": {
        "question": "Золотой",
        "answer": "СЛИТОК, ВЕК, ЗУБ, ПЕРСТЕНЬ, КЛЮЧИК, МЕДАЛЬОН, САМОРОДОК"
    },
    "115": {
        "question": "Дорогой",
        "answer": "КОСТЮМ, ПАРФЮМ, РЕСТОРАН, ПОДАРОК, ОТЕЛЬ, АВТОМОБИЛЬ, ГОСТЬ"
    },
    "116": {
        "question": "Что выключают на ночь?",
        "answer": "СВЕТ, ТЕЛЕВИЗОР, ТЕЛЕФОН, КОМПЬЮТЕР, ГАЗ, ВОДА, ПЛИТА"
    },
    "117": {
        "question": "На что можно нажать?",
        "answer": "КНОПКА, ПЕДАЛЬ, КЛАВИША, КУРОК, ПРУЖИНА, ЗВОНОК, ВЫКЛЮЧАТЕЛЬ"
    },
    "118": {
        "question": "Что делают коты?",
        "answer": "СПЯТ, НЮХАЮТ, МЯУКАЮТ, ИГРАЮТ, ЦАРАПАЮТ, ГУЛЯЮТ, УМЫВАЮТСЯ"
    },
    "119": {
        "question": "Что делают на американских горках?",
        "answer": "КРИЧАТ, КАТАЮТСЯ, СМЕЮТСЯ, БОЯТСЯ, ПЛАЧУТ, ДЕРЖАТСЯ, ЗАКРЫВАЮТ ГЛАЗА"
    },
    "120": {
        "question": "Жирный",
        "answer": "ШРИФТ, СЛЕД, БУЛЬОН, КРЕМ, ТВОРОГ, ПИРОГ, СОУС"
    },
    "121": {
        "question": "Это делают указательным пальцем",
        "answer": "ПОКАЗЫВАЮТ, ТЫКАЮТ, КОВЫРЯЮТ В НОСУ, ПИШУТ, ГРОЗЯТ, ПЕЧАТАЮТ, НАЖИМАЮТ"
    },
    "122": {
        "question": "Это делают когда лгут",
        "answer": "КРАСНЕЮТ, НЕРВНИЧАЮТ, ПОТЕЮТ, ВОЛНУЮТСЯ, ЗАИКАЮТСЯ, СМЕЮТСЯ, ЧЕШУТ НОС"
    },
    "123": {
        "question": "Что дети едят на полдник?",
        "answer": "ТВОРОГ, ПЕЧЕНЬЕ, ЯБЛОКО, ЙОГУРТ, ЗАПЕКАНКА, БУЛОЧКА, БУТЕРБРОД"
    },
    "124": {
        "question": "Что едят на Новый Год?",
        "answer": "ОЛИВЬЕ, МАНДАРИН, ИКРА, СЕЛЕДКА ПОД ШУБОЙ, ХОЛОДЕЦ, ТОРТ, КОНФЕТА"
    },
    "125": {
        "question": "Крутой",
        "answer": "ОБРЫВ, СПУСК, ПОВОРОТ, ВИРАЖ, ПОДЪЁМ, ОВРАГ, ПЕРЕВАЛ"
    },
    "126": {
        "question": "Это есть в комнате",
        "answer": "СТОЛ, ДИВАН, ШКАФ, ТЕЛЕВИЗОР, ЛЮСТРА, ШТОРЫ, ОКНО"
    },
    "127": {
        "question": "Это есть у ковбоя",
        "answer": "ШЛЯПА, САПОГИ, ЛОШАДЬ, ШПОРЫ, ЛАССО, ДЖИНСЫ, РУЖЬЕ"
    },
    "128": {
        "question": "Это есть у супергероя",
        "answer": "СИЛА, ПЛАЩ, МАСКА, ЩИТ, СМЕЛОСТЬ, УМ, СКОРОСТЬ"
    },
    "129": {
        "question": "Это есть у шпиона",
        "answer": "ОЧКИ, ШЛЯПА, ПЕРЧАТКИ, КОСТЮМ, МАСКА, СЕКРЕТ, БИНОКЛЬ"
    },
    "130": {
        "question": "Злой",
        "answer": "ВОЛШЕБНИК, УМЫСЕЛ, ВЗГЛЯД, РАЗБОЙНИК, ГЕНИЙ, ДУХ, НАЧАЛЬНИК"
    },
    "131": {
        "question": "Надевается на ногу",
        "answer": "БОТИНОК, ТАПКА, НОСОК, ЧУЛОК, КОНЁК, КРОССОВКА, ВАЛЕНОК"
    },
    "132": {
        "question": "Вращается",
        "answer": "ЮЛА, КОЛЕСО, КАРУСЕЛЬ, МЕЛЬНИЦА, ФЛЮГЕР, ВЕНТИЛЯТОР, ЗЕМЛЯ"
    },
    "133": {
        "question": "Катится",
        "answer": "КОЛОБОК, АВТОМОБИЛЬ, ВАГОН, МЯЧ, ВЕЛОСИПЕД, САМОКАТ, ТЕЛЕЖКА"
    },
    "134": {
        "question": "Надевается на голову",
        "answer": "ШЛЕМ, ШЛЯПА, КЕПКА, КОКОШНИК, ШАПКА, МАСКА, БАНДАНА"
    },
    "135": {
        "question": "Находится на северном полюсе",
        "answer": "СНЕГ, ЛЁД, НЕФТЬ, БЕЛЫЙ МЕДВЕДЬ, РЫБА, МОРСКОЙ КОТИК, СЕВЕРНОЕ СИЯНИЕ"
    },
    "136": {
        "question": "Кислый",
        "answer": "ЛИМОН, СОУС, ВИНОГРАД, ЗАПАХ, ВИД, НАПИТОК, ГРАНАТ"
    },
    "137": {
        "question": "Может летать",
        "answer": "ПТИЦА, САМОЛЕТ, БАБОЧКА, ВОЗДУШНЫЙ ШАР, ДИРИЖАБЛЬ, ДЕЛЬТАПЛАН, РАКЕТА"
    },
    "138": {
        "question": "Растёт в поле",
        "answer": "КАПУСТА, ПШЕНИЦА, КУКУРУЗА, КАРТОФЕЛЬ, ТРАВА, РОЖЬ, СОРНЯКИ"
    },
    "139": {
        "question": "Белый цветок",
        "answer": "АСТРА, ЧЕРЕМУХА, НАРЦИСС, РОЗА, ЯБЛОНЯ, ЛАНДЫШ, ПИОН"
    },
    "140": {
        "question": "Опыляет цветы",
        "answer": "ВЕТЕР, ПЧЕЛА, ВОДА, ПТИЦА, ЧЕЛОВЕК, БАБОЧКА, ЛЕТУЧАЯ МЫШЬ"
    },
    "141": {
        "question": "Игра с мячом",
        "answer": "ФУТБОЛ, РЕГБИ, ГОЛЬФ, ТЕННИС, ВОДНОЕ ПОЛО, ГАНДБОЛ, ВОЛЕЙБОЛ"
    },
    "142": {
        "question": "Волшебный",
        "answer": "МИР, ЭЛИКСИР, АМУЛЕТ, ПИНОК, СУНДУК, ПОСОХ, ДВОРЕЦ"
    },
    "143": {
        "question": "Есть в офисе",
        "answer": "НАЧАЛЬНИК, СТОЛ, СТУЛ, КОМПЬЮТЕР, ПРИНТЕР, БУМАГА, КОНДИЦИОНЕР"
    },
    "144": {
        "question": "Есть у дерева",
        "answer": "КОРНИ, ЛИСТЬЯ, ДУПЛО, КОРА, ВЕТКИ, СТВОЛ, СМОЛА"
    },
    "145": {
        "question": "Находится на дороге",
        "answer": "АВТОМОБИЛЬ, РАЗМЕТКА, ЯМА, ПЕРЕХОД, ПЕРЕКРЁСТОК, РЕГУЛИРОВЩИК, СВЕТОФОР"
    },
    "146": {
        "question": "Насекомые",
        "answer": "ПЧЕЛА, СЛЕПЕНЬ, МУРАВЕЙ, КУЗНЕЧИК, ЖУК, БАБОЧКА, КЛОП"
    },
    "147": {
        "question": "Что растёт в огороде",
        "answer": "ОГУРЕЦ, ПОМИДОР, ТРАВА, РЕДИСКА, ПЕРЕЦ, КАБАЧОК, КАПУСТА"
    },
    "148": {
        "question": "Кто сидит на дереве?",
        "answer": "ВОРОНА, ГУСЕНИЦА, КОШКА, ДЯТЕЛ, СОВА, ОБЕЗЬЯНА, БЕЛКА"
    },
    "149": {
        "question": "Съедобная трава",
        "answer": "ОДУВАНЧИК, ЛУК, ЛОПУХ, ЩАВЕЛЬ, СПАРЖА, ПОДОРОЖНИК, ФИАЛКА"
    },
    "150": {
        "question": "Русские конфеты",
        "answer": "ЛАСТОЧКА, АЛЁНКА, КРАСНАЯ ШАПОЧКА, МИШКИ НА СЕВЕРЕ, МИШКА КОСОЛАПЫЙ, ПТИЧЬЕ МОЛОКО, КОРОВКА"
    },
    "151": {
        "question": "Сидит на лавке",
        "answer": "КОШКА, ПТИЦА, ДЕД, БАБУШКА, МУХА, РЕБЕНОК, ДВОРНИК"
    },
    "152": {
        "question": "Свежий",
        "answer": "ВОЗДУХ, ХЛЕБ, АРОМАТ, АСФАЛЬТ, ЦВЕТОК, РЕМОНТ, ЗАГАР"
    },
    "153": {
        "question": "Часть квартиры",
        "answer": "СПАЛЬНЯ, КУХНЯ, ГОСТИНАЯ, ПРИХОЖАЯ, КЛАДОВКА, БАЛКОН, ВАННАЯ"
    },
    "154": {
        "question": "Повреждения кожи",
        "answer": "СИНЯК, РАНА, УКУС, ЦАРАПИНА, ССАДИНА, ОЖОГ, МОЗОЛЬ"
    },
    "155": {
        "question": "Что бывает зелёным?",
        "answer": "ГАЗОН, КРОКОДИЛ, ГОРОШЕК, ЛАЙМ, ОГУРЕЦ, ВИНОГРАД, ЧАЙ"
    },
    "156": {
        "question": "Что бывает красным?",
        "answer": "ДИПЛОМ, ПЕРЕЦ, КИРПИЧ, ФЛАГ, МАНИКЮР, ПОМИДОР, ГВОЗДИКА"
    },
    "157": {
        "question": "Что бывает теплым?",
        "answer": "ПОГОДА, НАПИТОК, ОДЕЯЛО, БАТАРЕЯ, АСФАЛЬТ, ВОДА, ОДЕЖДА"
    },
    "158": {
        "question": "Рычит",
        "answer": "ВОЛК, ПАНТЕРА, ЛЕВ, СОБАКА, ТИГР, МЕДВЕДЬ, ГИЕНА"
    },
    "159": {
        "question": "Вид дерева",
        "answer": "ДУБ, СОСНА, ЕЛЬ, БЕРЁЗА, КЛЁН, ЛИПА, ТОПОЛЬ"
    },
    "160": {
        "question": "Есть на кухне",
        "answer": "ХОЛОДИЛЬНИК, ПЛИТА, ЧАЙНИК, КАСТРЮЛЯ, ЛОЖКА, ТАРЕЛКА, СОЛЬ"
    },
    "161": {
        "question": "Есть в гостиной",
        "answer": "ДИВАН, КРЕСЛО, КРОВАТЬ, ТЕЛЕВИЗОР, КАМИН, КОВЁР, ШКАФ"
    },
    "162": {
        "question": "Русские сказки",
        "answer": "КОЛОБОК, ВОЛК И КОЗЛЯТА, КАША ИЗ ТОПОРА, ТЕРЕМОК, ТРИ МЕДВЕДЯ, ЦАРЕВНАЛЯГУШКА, МОРОЗКО"
    },
    "163": {
        "question": "Виды жуков",
        "answer": "БОЖЬЯ КОРОВКА, МАЙСКИЙ, НАВОЗНИК, ДРОВОСЕК, ПОЖАРНИК, ЖУКОЛЕНЬ, СКАРАБЕЙ"
    },
    "164": {
        "question": "Зерновые культуры",
        "answer": "ПШЕНИЦА, РИС, РОЖЬ, ПРОСО, ЯЧМЕНЬ, КУКУРУЗА, ГРЕЧКА"
    },
    "165": {
        "question": "Нужно ученику в школе",
        "answer": "УЧЕБНИК, РУЧКА, КАРАНДАШ, ЛАСТИК, ТЕТРАДЬ, РЮКЗАК, ПЕНАЛ"
    },
    "166": {
        "question": "Делается из дерева",
        "answer": "МЕБЕЛЬ, БУМАГА, КАРАНДАШ, ДОМ, МОСТ, БАНЯ, ПЛОТ"
    },
    "167": {
        "question": "Столовые приборы",
        "answer": "ЛОЖКА, ВИЛКА, НОЖ, ПОЛОВНИК, ПАЛОЧКИ, ЛОПАТКА, ЩИПЦЫ"
    },
    "168": {
        "question": "Строительные инструменты",
        "answer": "ТОПОР, МОЛОТОК, ОТВЁРТКА, ШУРУПОВЁРТ, ПИЛА, ЛОПАТА, ДРЕЛЬ"
    },
    "169": {
        "question": "Динозавры",
        "answer": "ТИРАННОЗАВР, ДИПЛОДОК, ПТЕРОДАКТИЛЬ, РАПТОР, ТРИЦЕРАТОПС, МЕГАЛОЗАВР, СТЕГОЗАВР"
    },
    "170": {
        "question": "Фрукты",
        "answer": "ЯБЛОКО, ГРУША, ПЕРСИК, АНАНАС, АПЕЛЬСИН, КИВИ, ЛИМОН"
    },
    "171": {
        "question": "Ягоды",
        "answer": "КЛУБНИКА, МАЛИНА, ЗЕМЛЯНИКА, ЧЕРНИКА, КРЫЖОВНИК, СМОРОДИНА, ВИШНЯ"
    },
    "172": {
        "question": "Овощи",
        "answer": "ОГУРЕЦ, БАКЛАЖАН, КАБАЧОК, РЕДИС, МОРКОВЬ, КАРТОФЕЛЬ, ПОМИДОР"
    },
    "173": {
        "question": "Автомобильные бренды",
        "answer": "МЕРСЕДЕС, АУДИ, ТОЙОТА, ШЕВРОЛЕ, ЛАДА, ШКОДА, МАЗДА"
    },
    "174": {
        "question": "Орехи",
        "answer": "ФИСТАШКА, МИНДАЛЬ, МУСКАТНЫЙ, ФУНДУК, АРАХИС, КОКОС, ГРЕЦКИЙ"
    },
    "175": {
        "question": "Обувь",
        "answer": "САПОГИ, ГАЛОШИ, БОСОНОЖКИ, ВАЛЕНКИ, БОТИНКИ, КРОССОВКИ, ТАПКИ"
    },
    "176": {
        "question": "Женская одежда",
        "answer": "ПЛАТЬЕ, ЮБКА, ЧУЛКИ, КОЛГОТКИ, ТОПИК, САРАФАН, БЛУЗКА"
    },
    "177": {
        "question": "Мировые валюты",
        "answer": "ДОЛЛАР, ЕВРО, РУБЛЬ, ЮАНЬ, ГРИВНА, КРОНА, ФУНТ"
    },
    "178": {
        "question": "Мировые религии",
        "answer": "КАТОЛИЦИЗМ, ПРОТЕСТАНТСТВО, ПРАВОСЛАВИЕ, МУСУЛЬМАНСТВО, ИНДУИЗМ, ДАОСИЗМ, ЯЗЫЧЕСТВО"
    },
    "179": {
        "question": "Области науки",
        "answer": "ФИЗИКА, ХИМИЯ, БИОЛОГИЯ, ГЕОГРАФИЯ, МАТЕМАТИКА, АСТРОНОМИЯ, КИБЕРНЕТИКА"
    },
    "180": {
        "question": "Спецтехника",
        "answer": "БУЛЬДОЗЕР, ГРЕЙДЕР, ЭКСКАВАТОР, ТРАКТОР, ПОГРУЗЧИК, БЕТОНОМЕШАЛКА, КАТОК"
    },
    "181": {
        "question": "Парусные суда",
        "answer": "ДРАККАР, БРИГ, БРИГАНТИНА, ШХУНА, ГАЛЕРА, ФРЕГАТ, БАРК"
    },
    "182": {
        "question": "Мировые языки",
        "answer": "АНГЛИЙСКИЙ, РУССКИЙ, ИСПАНСКИЙ, ФРАНЦУЗСКИЙ, НЕМЕЦКИЙ, АРАБСКИЙ, ПОРТУГАЛЬСКИЙ"
    },
    "183": {
        "question": "Речные рыбы",
        "answer": "КАРАСЬ, КАРП, ЛЕЩ, ОКУНЬ, СУДАК, СОМ, ЩУКА"
    },
    "184": {
        "question": "Морские рыбы",
        "answer": "СЕЛЬДЬ, ОСЁТР, ФОРЕЛЬ, ТУНЕЦ, КАМБАЛА, ТРЕСКА, МИНТАЙ"
    },
    "185": {
        "question": "Химические элементы",
        "answer": "УГЛЕРОД, ХРОМ, МАГНИЙ, КАЛЬЦИЙ, НАТРИЙ, ФОСФОР, СЕРА"
    },
    "186": {
        "question": "Газы",
        "answer": "ВОДОРОД, КИСЛОРОД, ГЕЛИЙ, МЕТАН, АММИАК, ХЛОР, ПРОПАН"
    },
    "187": {
        "question": "Металлы",
        "answer": "ЖЕЛЕЗО, ЗОЛОТО, МЕДЬ, ТИТАН, ПЛАТИНА, РТУТЬ, СЕРЕБРО"
    },
    "188": {
        "question": "Страны СНГ",
        "answer": "РОССИЯ, БЕЛАРУСЬ, АРМЕНИЯ, АЗЕРБАЙДЖАН, КАЗАХСТАН, МОЛДОВА, ТАДЖИКИСТАН"
    },
    "189": {
        "question": "Страны Евросоюза",
        "answer": "ГЕРМАНИЯ, ФРАНЦИЯ, ИСПАНИЯ, ГРЕЦИЯ, АВСТРИЯ, ИРЛАНДИЯ, ИТАЛИЯ"
    },
    "190": {
        "question": "Страны Азии",
        "answer": "ЯПОНИЯ, КИТАЙ, ИНДИЯ, ИНДОНЕЗИЯ, ВЬЕТНАМ, ТАЙВАНЬ, СИНГАПУР"
    },
    "191": {
        "question": "Страны Африки",
        "answer": "НИГЕРИЯ, КАМЕРУН, ЕГИПЕТ, ЭФИОПИЯ, МАРОККО, СЕНЕГАЛ, АЛЖИР"
    },
    "192": {
        "question": "Страны Америки",
        "answer": "США, КАНАДА, БРАЗИЛИЯ, МЕКСИКА, АРГЕНТИНА, КОЛУМБИЯ, ПЕРУ"
    },
    "193": {
        "question": "Штаты США",
        "answer": "МИЧИГАН, АЛЯСКА, ВАШИНГТОН, ТЕХАС, ФЛОРИДА, НЕВАДА, ОРЕГОН"
    },
    "194": {
        "question": "Салаты",
        "answer": "ОЛИВЬЕ, КРАБОВЫЙ, ЦЕЗАРЬ, ГРЕЧЕСКИЙ, МИМОЗА, ВИНЕГРЕТ, ЛЕТНИЙ"
    },
    "195": {
        "question": "Части компьютера",
        "answer": "ПРОЦЕССОР, ВИДЕОКАРТА, МАТЕРИНСКАЯ ПЛАТА, ОПЕРАТИВНАЯ ПАМЯТЬ, ЖЁСТКИЙ ДИСК, МОНИТОР, БЛОК ПИТАНИЯ"
    },
    "196": {
        "question": "Быстрый",
        "answer": "БЕГ, ИНТЕРНЕТ, ШАГ, УСПЕХ, РЕЗУЛЬТАТ, ПОЛЁТ, РОСТ"
    },
    "197": {
        "question": "Мифические существа",
        "answer": "ЦИКЛОП, МИНОТАВР, ПЕГАС, КЕНТАВР, ВАСИЛИСК, ГРИФОН, СИРЕНА"
    },
    "198": {
        "question": "Герои Древней Греции",
        "answer": "ГЕРАКЛ, ОДИССЕЙ, ТЕСЕЙ, АХИЛЛ, ЯСОН, ПЕРСЕЙ, ГЕКТОР"
    },
    "199": {
        "question": "Типы военных судов",
        "answer": "КРЕЙСЕР, АВИАНОСЕЦ, ЭСМИНЕЦ, ФРЕГАТ, КОРВЕТ, КАТЕР, ЛЕДОКОЛ"
    },
    "200": {
        "question": "Эти страны выращивают чай",
        "answer": "КИТАЙ, ИНДИЯ, ВЬЕТНАМ, ТУРЦИЯ, РОССИЯ, АЗЕРБАЙДЖАН, АРГЕНТИНА"
    },
    "201": {
        "question": "Газированные напитки",
        "answer": "КОЛА, МИРИНДА, СПРАЙТ, ФАНТА, ПЕПСИ, КВАС, КОЛОКОЛЬЧИК"
    },
    "202": {
        "question": "Знаки зодиака",
        "answer": "ТЕЛЕЦ, ЛЕВ, СКОРПИОН, СТРЕЛЕЦ, ОВЕН, КОЗЕРОГ, ВОДОЛЕЙ"
    },
    "203": {
        "question": "Спортивный",
        "answer": "КОСТЮМ, КОММЕНТАТОР, ЗАЛ, МАТЧ, ЛАГЕРЬ, СТИЛЬ, КЛУБ"
    },
    "204": {
        "question": "Лесные жители",
        "answer": "БЕЛКА, ВОЛК, МЕДВЕДЬ, ЛИСА, ЗАЯЦ, ЁЖ, КРОТ"
    },
    "205": {
        "question": "Известные правители России",
        "answer": "ПЁТР ПЕРВЫЙ, ЕКАТЕРИНА ВТОРАЯ, АЛЕКСАНДР НЕВСКИЙ, ИВАН ГРОЗНЫЙ, БОРИС ГОДУНОВ, ИОСИФ СТАЛИН, ПЕТР СТОЛЫПИН"
    },
    "206": {
        "question": "Президенты США",
        "answer": "ОБАМА, БУШ, КЕННЕДИ, ФРАНКЛИН, ЛИНКОЛЬН, ВАШИНГТОН, ДЖЕФФЕРСОН"
    },
    "207": {
        "question": "Принцессы Диснея",
        "answer": "ЗОЛУШКА, ПОКАХОНТАС, ЖАСМИН, БЕЛОСНЕЖКА, АРИЭЛЬ, РАПУНЦЕЛЬ, МУЛАН"
    },
    "208": {
        "question": "Интересный",
        "answer": "РАССКАЗ, СЮЖЕТ, ФАКТ, ВАРИАНТ, ФИЛЬМ, ОБЫЧАЙ, СЛУЧАЙ"
    },
    "209": {
        "question": "Знаменитые персонажи Диснея",
        "answer": "МИККИ МАУС, ДОНАЛЬД ДАК, ГУФИ, СИМБА, ПЛУТО, ЧИП И ДЕЙЛ, ВИННИПУХ"
    },
    "210": {
        "question": "Цветы",
        "answer": "РОМАШКА, РОЗА, ТЮЛЬПАН, ЛИЛИЯ, АСТРА, ГЛАДИОЛУС, ГВОЗДИКА"
    },
    "211": {
        "question": "Виды спорта зимних Олимпийских игр",
        "answer": "ХОККЕЙ, БИАТЛОН, КЁРЛИНГ, СНОУБОРД, ЛЫЖНЫЕ ГОНКИ, БОБСЛЕЙ, ФИГУРНОЕ КАТАНИЕ"
    },
    "212": {
        "question": "Трудный",
        "answer": "ДЕНЬ, ПОДРОСТОК, ВЫБОР, ПЕРЕЛЁТ, ВОПРОС, ЭКЗАМЕН, ПУТЬ"
    },
    "213": {
        "question": "Породы собак",
        "answer": "ОВЧАРКА, СПАНИЕЛЬ, ДАЛМАТИНЕЦ, ПУДЕЛЬ, ТАКСА, ЛАБРАДОР, ХАСКИ"
    },
    "214": {
        "question": "Славянские блюда",
        "answer": "БОРЩ, ДРАНИКИ, ЩИ, ОКРОШКА, ХОЛОДЕЦ, БЛИНЫ, ПЕЛЬМЕНИ"
    },
    "215": {
        "question": "Вкусы чипсов Лейс",
        "answer": "СОЛЬ, СЫР, КРАБ, ЗЕЛЁНЫЙ ЛУК, БЕКОН, КРАСНАЯ ИКРА, ГРИБЫ"
    },
    "216": {
        "question": "Планеты солнечной системы",
        "answer": "МЕРКУРИЙ, НЕПТУН, ЗЕМЛЯ, УРАН, ВЕНЕРА, САТУРН, МАРС"
    },
    "217": {
        "question": "Русские Писатели",
        "answer": "ПУШКИН, ДОСТОЕВСКИЙ, ТОЛСТОЙ, ЧЕХОВ, ГОГОЛЬ, ТУРГЕНЕВ, ГОРЬКИЙ"
    },
    "218": {
        "question": "Что носили солдаты средних веков?",
        "answer": "ЛАТЫ, МЕЧ, КОПЬЕ, КОЛЬЧУГА, ЛУК, БУЛАВА, ШЛЕМ"
    },
    "219": {
        "question": "Типы активного отдыха",
        "answer": "БЕГ, АЛЬПИНИЗМ, ОХОТА, ДАЙВИНГ, РЫБАЛКА, САФАРИ, СНОУБОРД"
    },
    "220": {
        "question": "Страны Европы",
        "answer": "ГЕРМАНИЯ, ФРАНЦИЯ, ИТАЛИЯ, БЕЛЬГИЯ, НИДЕРЛАНДЫ, ШОТЛАНДИЯ, ПОРТУГАЛИЯ"
    },
    "221": {
        "question": "Сухофрукты",
        "answer": "ИЗЮМ, КУРАГА, ЧЕРНОСЛИВ, ФИНИКИ, УРЮК, ИНЖИР, ШИПОВНИК"
    },
    "222": {
        "question": "Выступает в цирке",
        "answer": "СЛОН, ЛЕВ, ТИГР, КЛОУН, АКРОБАТ, ФОКУСНИК, СОБАКА"
    },
    "223": {
        "question": "Шахматные составляющие",
        "answer": "ПЕШКА, КОРОЛЬ, ФЕРЗЬ, КОНЬ, ЛАДЬЯ, СЛОН, ДОСКА"
    },
    "224": {
        "question": "Может плавать",
        "answer": "РЫБА, КОРАБЛЬ, ПОДВОДНАЯ ЛОДКА, ПЛОВЕЦ, ЛЯГУШКА, ПЛОТ, УТКА"
    },
    "225": {
        "question": "Карточные игры",
        "answer": "ДУРАК, МАФИЯ, ПРЕФЕРАНС, ПОКЕР, ПЬЯНИЦА, ПАСЬЯНС, КОСЫНКА"
    },
    "226": {
        "question": "Можно увидеть во дворе жилого дома",
        "answer": "ЗАБОР, ДЕТСКАЯ ПЛОЩАДКА, ПАРКОВКА, КАЧЕЛИ, ПЕСОЧНИЦА, СКАМЕЙКА, БЕСЕДКА"
    },
    "227": {
        "question": "Герои Марвел",
        "answer": "ЧЕЛОВЕК ПАУК, ЧЕРНАЯ ПАНТЕРА, ЖЕЛЕЗНЫЙ ЧЕЛОВЕК, ТОР, ХАЛК, ДОКТОР СТРЭНДЖ, ЧЕЛОВЕКМУРАВЕЙ"
    },
    "228": {
        "question": "Можно услышать",
        "answer": "ЗВУК, КРИК, ШУМ, ЭХО, НОВОСТЬ, ШАГИ, ГРОМ"
    },
    "229": {
        "question": "Заставляет человека вспотеть",
        "answer": "БАНЯ, БЕГ, СТРАХ, НАПРЯЖЕНИЕ, ВОЛНЕНИЕ, ЖАРА, САУНА"
    },
    "230": {
        "question": "Погодные условия",
        "answer": "ДОЖДЬ, СНЕГ, МОРОЗ, ЖАРА, ТУМАН, ГРАД, УРАГАН"
    },
    "231": {
        "question": "Горные хребты",
        "answer": "АЛЬПЫ, КАРПАТЫ, АНДЫ, КОРДИЛЬЕРЫ, ПИРЕНЕИ, УРАЛЬСКИЕ ГОРЫ, ГИМАЛАИ"
    },
    "232": {
        "question": "Крупнейшие озера мира",
        "answer": "БАЙКАЛ, ВЕРХНЕЕ, ВИКТОРИЯ, КАСПИЙСКОЕ МОРЕ, ГУРОН, МИЧИГАН, ЛАДОЖСКОЕ"
    },
    "233": {
        "question": "Моря",
        "answer": "ЧЕРНОЕ, КРАСНОЕ, МЁРТВОЕ, БЕЛОЕ, САРГАССОВО, КАРИБСКОЕ, СРЕДИЗЕМНОЕ"
    },
    "234": {
        "question": "Реки",
        "answer": "АМАЗОНКА, ЕНИСЕЙ, НИЛ, МИССИСИПИ, ДОН, ВОЛГА, РЕЙН"
    },
    "235": {
        "question": "Лесной",
        "answer": "ОРЕХ, ПОЖАР, ЗАПОВЕДНИК, ЖИТЕЛЬ, ЗАПАХ, СТОРОЖ, ХРАМ"
    },
    "236": {
        "question": "Имена мифических богов",
        "answer": "ОДИН, ЗЕВС, ПОСЕЙДОН, РА, МАРС, АИД, ТОР"
    },
    "237": {
        "question": "Можно увидеть на пляже",
        "answer": "БЕРЕГ, ПЕСОК, ЛЕЖАК, ЗОНТИК, ЛОДКА, МУСОР, РАКУШКА"
    },
    "238": {
        "question": "Соусы",
        "answer": "ТАРТАР, СОЕВЫЙ, ГРИБНОЙ, ЦЕЗАРЬ, БАРБЕКЮ, СЫРНЫЙ, СЛИВОЧНЫЙ"
    },
    "239": {
        "question": "Вкусы джемов",
        "answer": "КЛУБНИЧНЫЙ, МАЛИНОВЫЙ, ЧЕРНИЧНЫЙ, АПЕЛЬСИНОВЫЙ, ЯБЛОЧНЫЙ, ВИШНЁВЫЙ, АБРИКОСОВЫЙ"
    },
    "240": {
        "question": "Столицы стран",
        "answer": "ТОКИО, МОСКВА, ВАШИНГТОН, ПЕКИН, ЛОНДОН, ПАРИЖ, БЕРЛИН"
    },
    "241": {
        "question": "Спасет от дождя",
        "answer": "ЗОНТ, НАВЕС, ПОДЪЕЗД, КАПЮШОН, ПЛАЩ, ДЕРЕВО, МАГАЗИН"
    },
    "242": {
        "question": "Виды сыра",
        "answer": "ЧЕДДЕР, ПАРМЕЗАН, ГАУДА, РОКФОР, КОЛБАСНЫЙ, БРЫНЗА, ФИЛАДЕЛЬФИЯ"
    },
    "243": {
        "question": "Ёмкости для воды",
        "answer": "БОЧКА, ВЕДРО, ТАЗ, КАСТРЮЛЯ, ЧАЙНИК, БУТЫЛКА, ФЛЯГА"
    },
    "244": {
        "question": "Это видно издалека",
        "answer": "ГОРА, РАДУГА, ЗВЕЗДА, САМОЛЁТ, ГОРИЗОНТ, ЛУНА, ТУЧА"
    },
    "245": {
        "question": "Громкий",
        "answer": "ЗВУК, СМЕХ, ПЛАЧ, ГОЛОС, ХРАП, КЛИЧ, ВЫСТРЕЛ"
    },
    "246": {
        "question": "Посуда",
        "answer": "ТАРЕЛКА, КУВШИН, СКОВОРОДА, КАСТРЮЛЯ, САЛАТНИЦА, БЛИННИЦА, ЧАШКА"
    },
    "247": {
        "question": "Нельзя потрогать",
        "answer": "СЛОВО, МЫСЛЬ, ЭМОЦИЯ, ЧУВСТВО, ПАМЯТЬ, НАДЕЖДА, ВЕРА"
    },
    "248": {
        "question": "Это добывают из земли",
        "answer": "УГОЛЬ, НЕФТЬ, ГАЗ, ЖЕЛЕЗО, ЗОЛОТО, АЛМАЗЫ, МЕДЬ"
    },
    "249": {
        "question": "Драгоценные металлы",
        "answer": "ЗОЛОТО, СЕРЕБРО, РОДИЙ, ПЛАТИНА, ИРИДИЙ, ПАЛЛАДИЙ, ОСМИЙ"
    },
    "250": {
        "question": "Виды велосипедов",
        "answer": "ГОРНЫЙ, ГОРОДСКОЙ, ДЕТСКИЙ, ШОССЕЙНЫЙ, ФЭТБАЙК, ТРЕКОВЫЙ, ЭЛЕКТРОВЕЛОСИПЕД"
    },
    "251": {
        "question": "Насекомые в квартире",
        "answer": "МУХА, ПАУК, ТАРАКАН, МУРАВЕЙ, КОМАР, ОСА, МОЛЬ"
    },
    "252": {
        "question": "Музыкальные жанры",
        "answer": "РОК, ПОП, ХИПХОП, ДЖАЗ, КЛАССИЧЕСКАЯ, ЭЛЕКТРОННАЯ, РЭП"
    },
    "253": {
        "question": "Знаменитый",
        "answer": "БОКСЁР, КОСМОНАВТ, АКТЁР, СПОРТСМЕН, ХУДОЖНИК, СЫЩИК, ИЗОБРЕТАТЕЛЬ"
    },
    "254": {
        "question": "За что можно бороться?",
        "answer": "ПРАВДА, СПРАВЕДЛИВОСТЬ, ЖИЗНЬ, ЛЮБОВЬ, СВОБОДА, СЧАСТЬЕ, ЧЕСТЬ"
    },
    "255": {
        "question": "Что есть в космосе?",
        "answer": "ПЛАНЕТЫ, ЗВЁЗДЫ, КОМЕТЫ, КОСМИЧЕСКАЯ ПЫЛЬ, ГАЛАКТИКИ, ЧЕРНЫЕ ДЫРЫ, РАДИАЦИЯ"
    },
    "256": {
        "question": "Что есть у мага?",
        "answer": "ПАЛОЧКА, ШЛЯПА, МАНТИЯ, КОТЕЛОК, КНИГА ЗАКЛИНАНИЙ, БОРОДА, ОЧКИ"
    },
    "257": {
        "question": "Водоёмы",
        "answer": "ОКЕАН, ЛУЖА, БОЛОТО, ОЗЕРО, МОРЕ, РЕКА, РУЧЕЙ"
    },
    "258": {
        "question": "Самые быстрые наземные животные",
        "answer": "ГЕПАРД, КЕНГУРУ, АНТИЛОПА, ЗАЯЦ, ЛЕВ, ЛОШАДЬ, КОЙОТ"
    },
    "259": {
        "question": "Полезные для общества профессии",
        "answer": "ВРАЧ, УЧИТЕЛЬ, ПОЛИЦЕЙСКИЙ, ИНЖЕНЕР, СТРОИТЕЛЬ, ПОЖАРНЫЙ, ВОЕННЫЙ"
    },
    "260": {
        "question": "Кто живёт под водой?",
        "answer": "ДЕЛЬФИН, ОСЬМИНОГ, КОРАЛЛЫ, АКУЛА, КИТ, НЕРПА, МОРЖ"
    },
    "261": {
        "question": "Грибы",
        "answer": "ПОДБЕРЕЗОВИК, ПОДОСИНОВИК, БЕЛЫЙ, МАСЛЁНОК, СВИНУШКА, ЛИСИЧКА, ПОГАНКА"
    },
    "262": {
        "question": "Что можно собирать в лесу?",
        "answer": "ТРАВЫ, ГРИБЫ, ШИШКИ, ЯГОДЫ, ОРЕХИ, ХВОРОСТ, МЁД"
    },
    "263": {
        "question": "Бренды спортивной одежды",
        "answer": "ПУМА, РИБОК, АДИДАС, НАЙК, КАППА, ДЕМИКС, ФИЛА"
    },
    "264": {
        "question": "Мудрый",
        "answer": "СОВЕТЧИК, СТАРЕЦ, ПРАВИТЕЛЬ, ПОСТУПОК, НАЧАЛЬНИК, ПОДХОД, ВЫБОР"
    },
    "265": {
        "question": "Плохой",
        "answer": "ТАНЦОР, ПРИМЕР, АППЕТИТ, УРОЖАЙ, РАБОТНИК, ПОМОЩНИК, РЕЗУЛЬТАТ"
    },
    "266": {
        "question": "Какое мясо обычно употребляется в пищу?",
        "answer": "ГОВЯДИНА, СВИНИНА, БАРАНИЦА, КУРИЦА, ИНДЕЙКА, КРОЛЬЧАТИНА, КОНИНА"
    },
    "267": {
        "question": "Рогатые животные",
        "answer": "ОЛЕНЬ, КОРОВА, ЛОСЬ, АНТИЛОПА, НОСОРОГ, БУЙВОЛ, КОЗЕЛ"
    },
    "268": {
        "question": "Что мешает уснуть?",
        "answer": "БЕССОННИЦА, МУЗЫКА, РЕМОНТ, ЖАРА, ТРЕВОГА, СВЕТ, ТЕЛЕВИЗОР"
    },
    "269": {
        "question": "Что нужно для счастья?",
        "answer": "ЗДОРОВЬЕ, СЕМЬЯ, ДЕНЬГИ, СВОБОДА, ОТДЫХ, ЛЮБОВЬ, НАДЕЖДА"
    },
    "270": {
        "question": "Вкусы соков",
        "answer": "АПЕЛЬСИНОВЫЙ, ЯБЛОЧНЫЙ, ВИНОГРАДНЫЙ, ТОМАТНЫЙ, МОРКОВНЫЙ, МУЛЬТИФРУКТ, ПЕРСИКОВЫЙ"
    },
    "271": {
        "question": "Скрытый",
        "answer": "ТАЛАНТ, ПОДВОХ, ДЕФЕКТ, МОТИВ, ТАЙНИК, КОМПЛЕКС, ПОТЕНЦИАЛ"
    },
    "272": {
        "question": "Холодное оружие",
        "answer": "МЕЧ, НОЖ, САБЛЯ, АЛЕБАРДА, ТОПОР, ШПАГА, ПАЛИЦА"
    },
    "273": {
        "question": "Положительные качества человека",
        "answer": "СМЕЛОСТЬ, ЧЕСТНОСТЬ, ИСКРЕННОСТЬ, ТРУДОЛЮБИЕ, УПОРСТВО, НАДЕЖНОСТЬ, УВЕРЕННОСТЬ"
    },
    "274": {
        "question": "Музыкальный инструмент",
        "answer": "БАРАБАН, ГИТАРА, СКРИПКА, САКСАФОН, СИНТЕЗАТОР, ДОМРА, РОЯЛЬ"
    },
    "275": {
        "question": "Самое большое животное",
        "answer": "КИТ, ЖИРАФ, СЛОН, МЕДВЕДЬ, НОСОРОГ, БИЗОН, АКУЛА"
    },
    "276": {
        "question": "Чего хотят люди?",
        "answer": "ВЛАСТЬ, БОГАТСТВО, СВОБОДА, УВАЖЕНИЕ, ЗАБОТА, ОБЩЕНИЕ, ЛЮБОВЬ"
    },
    "277": {
        "question": "На чём можно поскользнуться?",
        "answer": "ЛЁД, МАЗУТ, МОКРЫЙ ПОЛ, ТРАВА, КОЖУРА БАНАНА, ГЛИНА, СТУПЕНЬКА"
    },
    "278": {
        "question": "Мешает проехать",
        "answer": "ЗАБОР, КУСТАРНИК, ДЕРЕВО, КОЛЮЧАЯ ПРОВОЛОКА, ВОРОТА, ЯМА, ШЛАГБАУМ"
    },
    "279": {
        "question": "Серьезный",
        "answer": "ПРОСЧЁТ, УЩЕРБ, СКАНДАЛ, ПОЛИТИК, РОМАН, РАЗГОВОР, КОНКУРЕНТ"
    },
    "280": {
        "question": "Жанры кино",
        "answer": "ФАНТАСТИКА, ДЕТЕКТИВ, БОЕВИК, ДРАМА, ТРИЛЛЕР, УЖАСЫ, ФЕНТЕЗИ"
    },
    "281": {
        "question": "Что хранится в сейфе?",
        "answer": "ДОКУМЕНТЫ, ДЕНЬГИ, ОРУЖИЕ, ДРАГОЦЕННОСТИ, ЗАВЕЩАНИЕ, КАРТА ПАМЯТИ, КЛЮЧИ"
    },
    "282": {
        "question": "Растет на дереве",
        "answer": "ЯБЛОКО, СЛИВА, АПЕЛЬСИН, МАНГО, ГРЕЙПФРУТ, ГРАНАТ, КОКОС"
    },
    "283": {
        "question": "Имеет шипы",
        "answer": "БУТСА, РОЗА, ШИНА, ОШЕЙНИК, КАКТУС, БУЛАВА, ДИНОЗАВР"
    },
    "284": {
        "question": "Священное",
        "answer": "ПЛАМЯ, МЕСТО, СЛОВО, ДЕРЕВО, ЖИВОТНОЕ, ПИСАНИЕ, ЗНАМЯ"
    },
    "285": {
        "question": "Что есть у футбольного арбитра?",
        "answer": "БЛОКНОТ, ФЛАГ, НАУШНИК, ЧАСЫ, КАРТОЧКИ, РУЧКА, МОНЕТКА"
    },
    "286": {
        "question": "Базовые вопросы",
        "answer": "ЧТО, ГДЕ, КОГДА, КАК, КТО, ПОЧЕМУ, ЗАЧЕМ"
    },
    "287": {
        "question": "Можно заказать в Макдоналдс",
        "answer": "ГАМБУРГЕР, БИГ МАК, НАГГЕТСЫ, КАРТОШКА ФРИ, КОЛА, ЧИЗБУРГЕР, БИГ ТЕЙСТИ"
    },
    "288": {
        "question": "Виды крепежа",
        "answer": "ВИНТ, БОЛТ, ШУРУП, ГАЙКА, ШАЙБА, ЗАКЛЁПКА, АНКОР"
    },
    "289": {
        "question": "Это сладкое на вкус",
        "answer": "САХАР, ПУДРА, МЁД, ШОКОЛАД, ВАРЕНЬЕ, КОНФЕТА, ПИРОЖНОЕ"
    },
    "290": {
        "question": "Что висит в ванной?",
        "answer": "ЗЕРКАЛО, ПОЛОТЕНЦЕ, ХАЛАТ, ШТОРКА, ДУШ, МОЧАЛКА, ПОЛКА"
    },
    "291": {
        "question": "Мебель",
        "answer": "ДИВАН, СТУЛ, КРЕСЛО, ШКАФ, КОМОД, ТУМБА, СЕРВАНТ"
    },
    "292": {
        "question": "Породы кошек",
        "answer": "ПЕРСИДСКАЯ, СИАМСКАЯ, МЕЙНКУН, БЕНГАЛЬСКАЯ, БРИТАНСКАЯ, СИБИРСКАЯ, СФИНКС"
    },
    "293": {
        "question": "Светит",
        "answer": "СОЛНЦЕ, ЛАМПА, ФАРА, ФОНАРЬ, ПРОЖЕКТОР, СВЕЧА, ФАКЕЛ"
    },
    "294": {
        "question": "Это намазывают на хлеб",
        "answer": "МАСЛО, ПЛАВЛЕНЫЙ СЫР, ШОКОЛАДНАЯ ПАСТА, ВАРЕНЬЕ, ИКРА, ПАШТЕТ, ГОРЧИЦА"
    },
    "295": {
        "question": "Города России",
        "answer": "ОМСК, ВЛАДИВОСТОК, НОВОСИБИРСК, ИРКУТСК, КАЗАНЬ, НИЖНИЙ НОВГОРОД, УФА"
    },
    "296": {
        "question": "Важный",
        "answer": "ГОСТЬ, УРОК, КОМПОНЕНТ, ДОКУМЕНТ, ВОПРОС, ЭТАП, ЗАКАЗ"
    },
    "297": {
        "question": "Сильный",
        "answer": "ВЕТЕР, ШТОРМ, БОЕЦ, ШУМ, УДАР, СТРАХ, ПРОТИВНИК"
    },
    "298": {
        "question": "Водный",
        "answer": "МИР, СПОРТ, ТРАНСПОРТ, ПИСТОЛЕТ, ЗНАК, РАСТВОР, КАНАЛ"
    },
    "299": {
        "question": "Воздушный",
        "answer": "ЗАМОК, ФИЛЬТР, ЗМЕЙ, НАСОС, ДЕСАНТ, ПОЦЕЛУЙ, ПАРАД"
    },
    "300": {
        "question": "Огненный",
        "answer": "ВИХРЬ, ЗАЛП, МЕЧ, СТОЛБ, ДРАКОН, КРУГ, ШАР"
    }
}